\subsection{Verifica\textsubscript{g}}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo del processo\textsubscript{g} di verifica\textsubscript{g} è quello di accertare che non siano stati commessi 
errori nello svolgimento delle attività prefissate. Questo processo\textsubscript{g} viene applicato 
costantemente sia durante la stesura della documentazione, che durante lo sviluppo 
del software. 

\subsubsection{Descrizione}
In questa sezione sono descritte le norme necessarie ad applicare il processo\textsubscript{g} di 
verifica\textsubscript{g} in modo efficace.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Analisi statica}: questo tipo di analisi va a valutare la 
    documentazione o il software senza bisogno di esecuzione. Si controlla che il 
    prodotto\textsubscript{g} sia corretto rispetto a determinate regole, che soddisfi determinate 
    caratteristiche, che non abbia errori.\\ Vengono inoltre adottati dal gruppo i seguenti metodi di lettura:
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Walkthrough}: per attuare questo metodo si eseguono letture ad ampio spettro alla ricerca di errori. Non appena il verificatore trova un errore, sarà compito suo e del redattore di discutere a una possibile soluzione;
    \item \textbf{Inspection}: metodo utile a eseguire una lettura mirata del prodotto in esame, rilevando errori specifici. La ricerca si focalizza quindi su errori noti redigendo una checklist, cioè una lista di controllo che verrà utilizzata dal verificatore.
    \end{itemize} 
    \item \textbf{Analisi dinamica}: questo tipo di analisi invece richiede esecuzione, e, per 
    questo, può essere applicata solo al codice. Si tratta di verificare se il comportamento del 
    prodotto\textsubscript{g} software durante l’esecuzione è corretto, soddisfi i requisiti preposti.
\end{itemize} 
\input{res/sections/processi_supporto/verifica/verifica_documentazione.tex}
\input{res/sections/processi_supporto/verifica/verifica_codice.tex}
\input{res/sections/processi_supporto/verifica/metriche_verifica.tex}