\section{Motivo della riunione}
Abbiamo richiesto questo colloquio con il professor Vardanega per discutere di vari aspetti organizzativi del progetto e ottenere delucidazioni riguardo alcuni miglioramenti che possono essere apportati al nostro prodotto.

\section{Cambio del sistema di versionamento}
In seguito ad alcune osservazioni riguardante la struttura dei nostri documenti abbiamo preso in considerazione la possibilità di cambiare il tipo di codice di versionamento, portandolo da tre cifre a due. \tabularnewline
Il problema che ci è parso ovvio fin da subito è che i documenti creati con il nuovo metodo di versionamento non sarebbero risultati congruenti con quelli precedenti, quindi abbiamo chiesto consiglio su come procedere in caso avessimo deciso di effettuare il cambiamento. \tabularnewline
Il professor Vardanega ci ha consigliato di valutare la qualità dei documenti precedenti e decidere se il loro valore fosse tale da necessitare un collegamento con i documenti attuali e futuri o se fosse il caso di effettuare un taglio netto in modo da ridurre la confusione nel cambio di versionamento.

\section{Errore nella lettera di presentazione RTB}
Come agli altri gruppi di progetto con cui ci siamo confrontati, abbiamo ricevuto la critica che la nostra lettera di presentazione era stata inserita nel posto sbagliato per la consegna RTB. \tabularnewline
Chiedendo spiegazioni al professore abbiamo capito che la lettera di presentazione deve essere una facciata che sta davanti al nostro lavoro e non parte di esso, infatti noi abbiamo sbagliato inserendola all'interno del repository insieme al resto del progetto.

\section{Diario di Bordo}
Successivamente è stato discusso il nostro metodo di stesura dei Diari di Bordo, che presentavano una proiezione temporale troppo vicina e non aiutavano in nessun modo nella pianificazione a lungo termine.

\section{Collegamento tra verbali e decisioni}
Infine abbiamo parlato della possibilità di indicare nel registro delle modifiche delle Norme di Progetto il verbale in cui sono state prese tali decisioni in modo da rendere il nostro lavoro più trasparente.
