\section{Resoconto}
\subsection{Introduzione}
Questo incontro é stato utile per fare il punto della situazione dopo un periodo di impegni
dei componenti del gruppo dovuto alle festivitá.

Ci siamo concentrati su tre aspetti fondamentali: \textit{Piano di Qualifica},creazione del PoC\textsubscript{g} e completamento 
del documento \textit{Analisi dei Requisiti}.
\subsection{Stesura \textit{Piano di Qualifica}}
Marco ha esposto al gruppo il lavoro che ha svolto sul documento.

Per descrivere piú nel dettaglio gli standard e le metriche indicate verranno create
delle sezioni apposite nel documento \textit{Norme di Progetto}.
\subsection{Creazione PoC\textsubscript{g}}
La creazione del PoC\textsubscript{g} procedere e Giacomo ha esposto al gruppo il lavoro
fatto finora sulla creazione dell'ambiente e i comandi di movimento direzionale e rotazione camera.
É stata implementata anche la funzionalitá\textsubscript{g} di salto.

Per rispettare le scadenze fissate nel \textit{Piano di Progetto} abbiamo deciso di attribuire il ruolo di programmatore anche a Mirko ed Elena 
in modo da fornire supporto ai programmatori giá in carica.
Mirko ed Elena continueranno ad assumere anche i ruoli che giá avevano fino alla prossima rotazione dei ruoli.
I programmatori ufficiali comunicheranno direttamente con i nuovi programmatori in caso di necessitá.

In conclusione abbiamo deciso di inviare una mail al proponente\textsubscript{g} per fissare un meeting.
Il meeting avrá lo scopo di informare il proponente\textsubscript{g} sulle decisioni prese per lo sviluppo del PoC\textsubscript{g} e 
di ricavare consigli utili. 
\subsection{Conclusione documento \textit{Analisi dei Requisiti}}
Tommaso ha esposto al gruppo lo stato di avanzamento del documento ed é risultato che la stesura procede bene ed
é al termine.
