\section{Attualizzazione dei rischi}
In questa sezione sono riportati i rischi che si sono verificati durante il corso del progetto e 
le misure di mitigazione che il gruppo ha attuato di conseguenza.
\subsection{Analisi Preliminare}
\begin{longtable}{ 
	>{\centering}M{0.20\textwidth} 
	>{\raggedright}M{0.30\textwidth}
	>{\raggedright}M{0.40\textwidth}
	}
	\rowcolorhead
	\centering 
	\headertitle{Nome} &	
	\headertitle{Descrizione} &
	\headertitle{Mitigazione}
	\endfirsthead	
	\endhead
	
	\textbf{Inesperienza tecnologica} & 
    Alcuni componenti del gruppo hanno trovato difficolta nell'utilizzo di GitHub\textsubscript{g}. & 
    Si sono svolte delle riunioni in cui i componenti più esperti nell'utilizzo di GitHub\textsubscript{g} 
    hanno spiegato le basi e aiutato i componenti più in difficoltà.  \tabularnewline
    \textbf{Pianificazione inadeguata} & Sono state preventivate troppe ore di 
    lavoro rispetto a quelle che il gruppo era effettivamente in grado di svolgere. Non tutte le 
    attività previste sono quindi state portate a termine.  & 
    Si è cercato di ripianificare con maggiore precisione, senza sovrastimare il tempo disponibile dei 
    componenti del gruppo. \tabularnewline
    \textbf{Comprensione dei requisiti} & Alcuni requisiti non sono stati compresi subito a pieno dal gruppo.  & 
    Si è contattato il proponente\textsubscript{g} per un chiarimento immediato dei dubbi. \tabularnewline
	\captionline \caption{Attualizzazione dei rischi nel periodo di Analisi preliminare}
\end{longtable}

\subsection{Progettazione Proof of Concept\textsubscript{g}}
\begin{longtable}{ 
	>{\centering}M{0.20\textwidth} 
	>{\raggedright}M{0.30\textwidth}
	>{\raggedright}M{0.40\textwidth}
	}
	\rowcolorhead
	\centering 
	\headertitle{Nome} &	
	\headertitle{Descrizione} &
	\headertitle{Mitigazione}
	\endfirsthead	
	\endhead
	
	\textbf{Disponibilità dei componenti} & 
    A causa delle festività e della sessione di esami la disponibilità dei componenti del gruppo 
    si è ridotta. & 
    Nella pianificazione del periodo si è tenuto conto di questi possibili rallentamenti.  \tabularnewline
	\captionline \caption{Attualizzazione dei rischi nel periodo di Progettazione Proof of Concept\textsubscript{g}}
\end{longtable}

\subsection{Codifica Proof of Concept\textsubscript{g}}
\begin{longtable}{ 
	>{\centering}M{0.20\textwidth} 
	>{\raggedright}M{0.30\textwidth}
	>{\raggedright}M{0.40\textwidth}
	}
	\rowcolorhead
	\centering 
	\headertitle{Nome} &	
	\headertitle{Descrizione} &
	\headertitle{Mitigazione}
	\endfirsthead	
	\endhead
	
	\textbf{Inesperienza tecnologica} & 
    Durante la codifica del PoC\textsubscript{g} sono sorte alcune difficoltà a causa della poca
    familiarità da parte del gruppo sulle tecnologie da utilizzare. & 
    C'è stato un periodo di studio individuale delle tecnologie per acquisire maggiore padronanza. 
    Tutti si sono impegnati ad aiutarsi a vicenda all'insorgere di problemi. \tabularnewline
	\captionline \caption{Attualizzazione dei rischi nel periodo di Codifica Proof of Concept\textsubscript{g}}
\end{longtable}

\subsection{Sprint 1}
\begin{longtable}{ 
	>{\centering}M{0.20\textwidth} 
	>{\raggedright}M{0.30\textwidth}
	>{\raggedright}M{0.40\textwidth}
	}
	\rowcolorhead
	\centering 
	\headertitle{Nome} &	
	\headertitle{Descrizione} &
	\headertitle{Mitigazione}
	\endfirsthead	
	\endhead
	
	\textbf{Distribuzione del lavoro} & Poca disponibilità dovuta ad impegni personali & Sono stati riassegnati dei 
	compiti \tabularnewline
	\captionline \caption{Attualizzazione dei rischi nel periodo di Sprint\textsubscript{g} 1}
\end{longtable}