\newcommand\myfontsize{\fontsize{13pt}{18pt}\selectfont}
\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Lo scopo del documento è quello di stabilire le regole che ogni componente del gruppo SevenClickers
deve rispettare per mantenere un ambiente di lavoro che mira a massimizzare
l'economicità dei processi durante il ciclo di vita del prodotto ShowRoom3D.
Le norme verranno inserite in modo incrementale per regolamentare le attività di progetto imminenti rimandando quelle meno urgenti a quando 
se ne presenterà la necessità.
Inoltre tali norme potranno subire modifiche nel tempo in modo da garantire un miglioramento continuo della qualità del lavoro svolto.
Il responsabile di progetto ha il compito di comunicare l'aggiunta di una nuova norma o la modifica di una già esistente a tutti i componenti
del gruppo e di assicurarsi che siano comprese a pieno.
\subsection{Scopo del prodotto}
Il prodotto in questione nasce dalla necessità dell'azienda SanMarco Informatica di fornire una soluzione agli sprechi
derivati dall'adozione di uno ShowRoom tradizionale proponendo uno ShowRoom3D che sia 
ugualmente o ancora più immersivo.


\section{Documentazione}
Questa sezione descrive le convenzioni,gli strumenti e le modalità con cui il gruppo si impegna a stilare la documentazione interna ed esterna relativa al progetto.
\subsection{Convenzioni generali}
Le convenzioni di seguito riportate vengono applicate a tutti i documenti.
Esse rendono i documenti stilati omogenei tra loro contribuendo a rendere il progetto professionale.


\subsubsection{Versionamento}
Il numero di versione permette di capire lo stato in cui si trova un documento.
Un documento può trovarsi nei seguenti stati:
\begin{itemize} 
    \item \textbf{Approvato}:Il documento è verificato ed approvato dal Responsabile di progetto
    \item \textbf{Verificato}:Il documento risulta verificato ma non ancora visionato dal Responsabile di progetto
    \item \textbf{In Sviluppo}:Sono presenti delle modifiche che non sono state verificate
\end{itemize}
Il numero di versione ha il formato \textbf{X.Y.Z} dove:
\begin{itemize} 
    \item \textbf{X} indica una versione approvata dal Responsabile di progetto,la numerazione parte da 0
    e la prima versione approvata è la 1.0.0
    \item \textbf{Y} indica una versione verificata dal Verificatore,la numerazione inizia da 0 e si azzera ad ogni incremento di X.La prima versione
    verificata è la 0.1.0
    \item \textbf{Z} indica una versione in fase di modifica da parte dei redattori che ne incrementano il numero ad ogni modifica,
    la numerazione parte da 1 e si azzera ad ogni incremento di X o Y.La prima versione modificata è la 0.0.1
\end{itemize}

\subsubsection{Struttura Generale}
Ogni documento deve presentare le seguenti sezioni nell'ordine in cui vengono presentate:
\begin{itemize} 
    \item \textbf{Intestazione}:
    Contiene:
    \begin{itemize} 
        \item Logo compreso di motto
        \item Indirizzo email di gruppo 
        \item Titolo
        \item Tabella contentente le informazioni generali
        \begin{itemize}
            \item Versione
            \item Stato
            \item Uso
            \item Approvazione: indica il responsabile di progetto che ha approvato il documento 
            \item Redazione: elenco dei collaboratori che hanno partecipato alla stesura del documento
            \item Verifica: elenco dei verificatori che hanno verificato il documento
            \item Distribuzione: elenco delle persone o organizzazioni a cui è destinato il documento
        \end{itemize}
        \item Breve descrizione del documento 
    \end{itemize}
    \item \textbf{Registro delle modifiche}:
    Tabella che identifica ogni versione del documento indicandone:
    \begin{itemize} 
        \item Versione
        \item Data
        \item Autore
        \item Ruolo
        \item Descrizione
    \end{itemize}
    \item \textbf{Indice}:
    Elenco ordinato dei titoli dei capitoli, ovvero delle varie parti di cui si compone il documento.
    \item \textbf{Contenuto}:
    Varia a seconda del tipo di documento.
\end{itemize}

\subsubsection{Verbali}
Rispettano tutta la struttura generale.
In aggiunta presentano:
\begin{itemize} 
    \item \textbf{Informazioni Generali}
    Contengono:
    \begin{itemize} 
        \item Luogo
        \item Data
        \item Ora
        \item Partecipanti
    \end{itemize}
\item \textbf{Tabella tracciamento temi affrontati}:
tabella che riassume i punti salienti della riunione indicandone
    \begin{itemize} 
        \item Codice: ha il formato V\textbf{X} \textbf{Y}.\textbf{Z} dove X indica la tipologia di verbale,Y indica il numero di verbale (incrementale rispetto agli altri verbali) 
        e Z indica il numero dell'argomento trattato (incrementale rispetto agli altri argomenti del verbale) 
        \item Descrizione: breve descrizione di uno specifico argomento trattato
    \end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Date}
Le date devono rispettare il seguente formato: \textbf{dd-mm-yyyy}
All'interno delle tabelle il formato deve essere il seguente: \textbf{dd-mm-yy}
\subsubsection{Nomi di persona}
All'interno dei documenti i nomi di persona rispetteranno l'ordine nome seguito dal cognome della persona menzionata.
\subsection{Verifica}
La verifica viene svolta da due verificatori prima del merge con il branch documentation.
Consiste nell'esaminare i file prodotti da chi ne ha fatto la stesura e segnalarne la non validità o 
la presenza di errori nei concetti esposti.
Un verificatore dovrà verificare il documento a partire dalle modifiche fatte dopo l'ultima versione verificata.
Le modifiche da verificare quindi possono essere dedotte dal registro dei cambiamenti presente in ogni documento.
Una volta verificato un documento un verificatore aggiungerà il propiro nome alla lista dei verificatori 
modificando il file titlepage\_input.tex e committando sul branch che si intende integrare in documentation con il merge.

\textit{Nota per i verificatori}: è possibile committare i cambiamenti anche aprendo la Pull Request alla voce file changed premendo 
edit sul file desiderato.
Successivamente dovrà spuntare come approvata la Pull Request nella sezione dedicata su GitHub. 
A questo punto se un secondo verificatore noterà la necessità di qualche altro cambiamento da apportare chi dovrà apportare le modifiche risolverà il conflitto
dovuto alla modifica fatta dal primo verificatore in locale (accettando le modifiche all'intestazione fatte dal primo verificatore) per continuare con il proprio lavoro e rifare il push del branch
dopo le modifiche richieste.
Dopo il push se i file risultano corretti anche dal secondo verificatore esso aggiungerà il proprio nome all'intestazione e creerà la riga di verifica
nel registro delle modifiche inserendo la nuova versione secondo le regole di versionamento e scrivendo nella colonna Autore sia il suo nome
che quello del primo verificatore e in descrizione "Verifica".
Infine approva la Pull Request e conferma il merge secondo le norme di progetto descritte nella sezione dedicata.

\subsection{Approvazione}
IN SOSPESO
\subsection{Strumenti per la stesura}
\begin{itemize} 
    \item Latex: IN SOSPESO
\end{itemize}

\section{Strumenti collaborativi}
\subsection{GitHub}
Servizio di hosting per progetti software che implementa uno strumento di controllo versione distribuito Git.
Oltre alla copia in remoto del repository di progetto ogni componente del gruppo ha una propria copia in locale.
Per ottenere una copia del repository ogni componente ha scaricato lo strumento Git ed eseguendo il 
comando 'git clonè da git bash viene creata una cartella collegata alla repository di progetto.
Non sono state imposte modalità specifiche sull'interazione con il repository remoto in modo da non sconvolgere le abitudini di lavoro di 
ciascun componente.
I componenti del gruppo abituati ad interagire con GitHub da interfaccia grafica possono continuare a farne uso.
\subsubsection{Repository}
Il repository si può trovare all'indirizzo \textbf{\textit{https://github.com/7clickers/ShowRoom3D}} ed è pubblico. 
I collaboratori sono i componenti del gruppo SevenClickers che utilizzano il proprio account GitHub personale per collaborare al progetto.
\subsubsection{Branching}
\textbf{Branches protetti}:
    \begin{itemize} 
        \item main: contiene le versioni di release del software
        \item documentation: contiene i template latex e rispettivi pdf della documentazione
    \end{itemize}
\textit{documentation}:\\
I documenti presenti in documentation sono stati approvati dal Responsabile di progetto o almeno verificati dai verificatori.
\textbf{Branches liberi}: 
Vengono utilizzati per creare nuove funzionalità e gli sviluppatori possono effettuare i commit senza l'approvazione degli altri componenti del gruppo
in quanto ciascun componente sviluppa su un solo branch alla volta salvo casi eccezionali.
\subsubsection{Commits}
è preferibile che ogni commit abbia una singola responsabilità per cambiamento.

I commits non possono essere effettuati direttamente sui branch protetti ma per integrare delle aggiunte o modifiche sarà necessario aprire una Pull Request.
All'approvazione di una Pull Request tutti i commit relativi al merge verranno raggruppati in un unico commit che rispetti la struttura sintattica descritta in seguito.

I commit dovranno essere accompagnati da una descrizione solo se ritenuta indispensabile alla comprensione del commit stesso.

I messaggi di commit sui \textbf{\uppercase{branch protetti}} dovranno seguire la seguente struttura sintattica:\\

\textbf{$<$label$>$$<$\#n\_issue$>$$<$testo$>$}\\\\
dove:\\\\
\textbf{label}: può assumere i seguenti valori
\begin{itemize}
\item feat: indica che è stata implementata una nuova funzionalità
\item fix: indica che è stato risolto un bug
\item update: indica che è stata apportata una modifica che non sia fix o feat
\item test: qualsiasi cosa legata ai test
\item docs: qualsiasi cosa legata alla documentazione
\end{itemize}
\textbf{n\_issue}: indica il numero della issue a cui fa riferimento il commit (se non fa riferimento a nessuna issue viene omesso).\\\\
\textbf{testo}:indica con quale branch è stato effettuato il merge e deve rispettare la forma: merge from $<$nome branch da integrare$>$ to $<$nome branch corrente$>$ \\\\
\textbf{descrizione}: se aggiunta ad un commit deve rispondere alle domande WHAT?,WHY?,HOW? ovvero
cosa è cambiato,perchè sono stati fatti i cambiamenti,in che modo sono stati fatti i cambiamenti.\\

I messaggi di commit sui \textbf{\uppercase{branch liberi}} dovranno seguire la struttura sintattica dei branch protetti ad eccezione del testo.
Il testo dei commit sui branch liberi non è soggetto a restrizioni particolari a patto che indichi in maniera intuitiva i cambiamenti fatti
in modo che possano essere compresi anche dagli altri collaboratori.



\subsubsection{Pull Requests}
Per effettuare un merge su un branch protetto si deve aprire da GitHub una Pull Request.
La Pull Request permette di verificare il lavoro svolto prima di integrarlo con il branch desiderato.
I verificatori in carica hanno il compito di trovare eventuali errori o mancanze e fornire un feedback riguardante il contenuto direttamente su GitHub richiedendo
una review con un review comment sulla parte specifica da revisionare o con un commento generico.
Non sarà possibile effettuare il merge finchè tutti i commenti di revisione non saranno stati risolti.
Il merge potrà avvenire dopo aver risolto tutti i commenti di revisione ed approvato da almeno due verificatori.
Per i commit relativi alle Pull Requests seguire le regole descritte nella sottosezione Commits per i branch protetti.
\subsubsection{Issue Tracking System}
IN SOSPESO

\subsection{Glossario}
All'interno del documento si possono trovare dei termini che possono risultare ambigui a seconda del contesto,o non conosciuti dagli utilizzatori.
Per ovviare ad errori di incomprensione che possono portare a problemi di vario genere e rallentamenti si è deciso di stilare un elenco di termini 
di interesse accompagnati da una descrizione dettagliata del loro significato.
I termini presenti all'interno del glossario vengono indicati con il pedice 'g' come nell'esempio seguente: termine\textsubscript{g}.
Il glossario ordina i termini in ordine alfabetico in modo da permetterne una facile e veloce ricerca.
Ogni componente del gruppo all'inserimento di un termine ritenuto ambiguo deve preoccuparsi di aggiornare il glossario in modo da mantenerlo sempre aggionato.
