\subsubsection{\textit{Analisi dei Requisiti}}
L’\textit{Analisi dei Requisiti} è un’attività fondamentale che precede la progettazione. 
Si concretizza nel documento \textit{Analisi dei Requisiti}. Lo scopo di quest’attività è:
    \begin{itemize}
        \item Definire le funzionalità che il prodotto\textsubscript{g} andrà ad offrire;
        \item Porre le basi per la fase di progettazione del software;
        \item Fare una stima della mole di lavoro;
        \item Facilitare la verifica\textsubscript{g}. 
    \end{itemize}

\paragraph{Struttura del documento} Il documento è strutturato nel modo seguente:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Introduzione}: contiene una breve descrizione del documento e specifica gli attori dei casi d’uso;
		\item \textbf{Casi d’uso}: vengono specificati i casi d’uso individuati;
		\item \textbf{Requisiti}: sono classificati i requisiti che il prodotto\textsubscript{g} finale dovrà soddisfare.
    \end{itemize}

\paragraph{Casi d’uso} 

I casi d’uso sono identificati seguendo la seguente struttura:

\begin{center}\textbf{UC [Numero caso d’uso].[Numero sottocaso d’uso]-[Titolo caso d’uso]}\end{center}

\noindent Vengono poi indicati:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Diagramma UML\textsubscript{g}}: viene mostrato il diagramma solo per i casi più complessi, in cui è ritenuto necessario per una maggiore comprensione. Per i casi d’uso facoltativi il diagramma è colorato di azzurro (non standard UML\textsubscript{g}) per una maggiore differenziazione;
	    \item \textbf{Attore\textsubscript{g} primario}: utente esterno al sistema che svolge il caso d’uso;
	    \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione del caso d’uso;
	    \item \textbf{Precondizioni}: indica la condizione del sistema prima del verificarsi del caso d’uso;
	    \item \textbf{Postcondizioni}: indica la condizione del sistema dopo che si è verificato il caso d’uso;
	    \item \textbf{Scenario principale}: descrive l’interazione tra l’attore\textsubscript{g} primario e il sistema;
	    \item \textbf{Estensioni}: casi d’uso alternativi che possono verificarsi al posto di quello a cui sono collegati. 
    \end{itemize}

\paragraph{Requisiti} 
I requisiti sono classificati secondo la seguente struttura: 

\begin{center}\textbf{R.[Tipologia][Numero seriale]}\end{center}

\noindent con:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Tipologia}: 
            \begin{itemize}
                \item \textbf{F}: funzionale;
                \item \textbf{Q}: qualitativo;
                \item \textbf{D}: di dominio;
                \item \textbf{P}: prestazionale.
            \end{itemize}
	    \item \textbf{Descrizione}: breve descrizione del requisito;
	    \item \textbf{Classificazione}: un requisito può essere facoltativo o obbligatorio;
	    \item \textbf{Fonti}: possono essere: 
            \begin{itemize}
                \item Casi d’uso;
                \item Capitolato;
                \item Decisione interna.
            \end{itemize}
    \end{itemize}

\subsubsection{Progettazione} 
L’attività di progettazione è assegnata ai progettisti. Seguendo quanto indicato 
nell’\textit{Analisi dei Requisiti}, l’obiettivo è quello di progettare l’architettura del sistema, 
prima con la creazione di un Proof of Concept\textsubscript{g} per la Requirments and Tecnology Baseline e poi andando 
nel dettaglio per la Product Baseline.

\paragraph{Requirments and Tecnology Baseline} 
In questa fase vengono fissati i requisiti che il gruppo si impegna a soddisfare, in accordo con il 
proponente\textsubscript{g}; si studiano le tecnologie, i framework\textsubscript{g} e le librerie utili alla realizzazione del 
prodotto\textsubscript{g} finale e si crea di conseguenza un Proof of Concept\textsubscript{g}. I materiali da mostrare sono:
    \begin{itemize}
        \item Tecnologie, framework\textsubscript{g}, librerie utilizzate, motivando la scelta;
        \item Proof of Concept\textsubscript{g};
        \item \textit{Analisi dei Requisiti}.
    \end{itemize}
La documentazione da mostrare:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Piano di Progetto};
        \item \textit{Piano di Qualifica};
        \item \textit{Norme di Progetto};
        \item \textit{Verbali} interni ed esterni.
    \end{itemize}

\subsubsection{Codifica}
L’attività di codifica è assegnata ai programmatori. Seguendo quanto indicato nel diagramma delle classi, l'obbiettivo è quello di implementare ciò che è stato precedentemente progettato.
La codifica dovrà rispettare delle norme per motivi legati alla leggibilità, manutenzione verifica e validazione del codice.
\paragraph{Stile di codifica}
	\begin{itemize}
		\item \textit{Indentazione}: I blocchi di codice innestati dovranno avere un’indentazione di quattro spazi;
		\item \textit{Parentesi}:La parentesi aperta dovrà essere inserita nella stessa riga di dichiarazione del costrutto, separata da uno spazio, mentre la 					parentesi chiusa dovrà essere inserita con la giustaindentazione alla riga immediatamente successiva all’ultima riga di codice del costrutto;
		\item \textit{Metodi}: il nome dei metodi dovrà iniziare con lettera minuscola e, se composto da più parole,
			le successive dovranno iniziare con lettera maiuscola. E preferibile mantenere metodi brevi, con
			poche righe di codice;
		\item \textit{Classi}:: il nome delle classi dovrà sempre iniziare con la lettera maiuscola e, come per i metodi,
			se composto da più parole, le successive dovranno iniziare con la lettere maiuscola;
		\item \textit{Variabili}: il nome delle variabili deve sempre essere scritto in minuscolo e in inglese. Se il nome
			è composto da più parole, la seconda dovrà iniziare con la lettera maiuscola;
		\item \textit{Costanti}: il nome deve essere sempre scritto in maiuscolo e in inglese. Se il nome `e composto
			da pi`u parole, queste dovranno essere separate dal carattere ’ ’;
		\item \textit{Univocità dei nomi}: tutti i costrutti dovranno avere nomi univoci e significativi;
		\item \textit{Commenti}: i commenti dovranno essere inseriti prima dell’inizio del costrutto e presentati in
			lingua italiana;
		\item \textit{File}: dovranno avere un nome che inizia per lettera maiuscola che ne specifichi il contenuto.
	\end{itemize}
